有冇巴打去過以色列旅行？

想八月去，見以色列航空平均黎講平過因航千幾銀
但上網啲人講到以色列航空啲安檢好撚煩
要早4個鐘去機場
問長問短
仲要因航啲時間好好多，當地時間朝早到
以色列航空就夜晚十一點/凌晨三四點到
住宿都唔知點搞 定還是訓機場
加上服務應該因航有保證啲
真係唔知應唔應該比多千幾銀搭因航

你自己都有意見啦 千幾銀都唔肯仲諗去以色列
去到淨係食杯麵？

。。。

毒撚一個去，其實都打算窮遊
食野可能都係Hostel 自己煮 除時平過食杯麵
千幾蚊話多就唔係好多，但話少就肯定唔係少

嚟緊月底去
另外想問下去過嘅巴絲邊張sim卡好用?3uk?

以色列點窮遊
貴撚過北歐

。

無可能平過食杯麵
佢地嗰supermarket 無野賣
平均物價同北歐一樣

好似都唔係冇可能
話唔定真係食杯麵平啲，但一定抵過食餐廳好多

去幾耐

儲多D錢先去啦

住宿你budget少可以住hostel, Jerusalem有幾間叫抵住。同埋有冇諗住去戈蘭高地同西岸？

個邊消費貴，食個kebab都成五十新謝克爾，好難窮遊

諗住去西岸，應該會報Day tour

你勇d可以坐巴士入去自由行，個次膽粗粗自己坐巴士入伯利恆，之後上架巴佬的士直入希伯崙

LM 月底搭因航去 frd有學生飛先揀
以航係特別體驗

咁勇

同行嘅人都有學生優惠？

冇 其他用fanfare

千幾蚊對於全個旅程黎講係碎銀

10日
因航學生飛真心抵

因航一年一次等 fanfares ，唔係就好貴。

啲時間唔啱

我坐因航
因為以色列本身好煩，所以因航都會加強安檢。
我直頭覺得以色列安檢本身就係景點之一，
記得回程早D去機場，我上次早4hours 到機場都係剛剛好，佢地會慢慢審你。

前排搭俄羅斯航空 其實冇乜問題
果邊機場安檢係咪都煩 咩airline都一樣

其實唔難，大把歐美遊客，搞都搞佢地先啦

可能係我去既時候咁唔好彩撞正以巴衝突
早4hrs 到，成個checkin counter 都係人，好似香港打8號咁。
之後經多官係度行來行去搵人審，審完一輪先去到因航checkin counter，去到出境櫃位又審多次，審完跑到仆街去Gate，當時已經final call到正常差唔多gate close，我仲超唔好意思。

點知上到機一半客都無，仲有半機客俾人審緊

因航好似去個程係香港唔洗審？

好似話入面氣氛好緊張？

好奇一問，架機係咪full，定係都多吉位？

冇咩野，個次去hepril舊城完全無遊客

好full
去程會係登機橋抽樣檢查。麻煩嘢都係落地先有。
好似話所有飛機一入以色列領空就會好似降落咁，扣安全帶唔俾去厠所，堂時冇留意，唔知係咪真。
以色列航空好似話有特工跟機，都唔知係咪真

啲感覺同去阿差地方差唔多，啲人就high level啲，不過都係好老士

一講 fanfares 今日又出。

估計都係六月份出發，專揀回教齋戒月做。

再冇三千幾咁平啦。

Bingo
Fanfare 完都仲貴過以航少少

睇黎都可以試吓
Day tour 都有啲貴

曾經2008坐過以色列航空去意大利，轉機果程仲要係商務客位仲要平其他航空公司千幾$2000

喺香港機場已經超級嚴格，有搜身搜行李炸彈探測器，不過其實都係正常時間之內解決晒嘅所有嘢

回程先至搞笑，因為我同個friend都好攰所以早左一日去到當地機場睇吓有冇得提早一日返嚟，結果當然冇啦，但係入閘嗰陣時嗰個保安人員係咁問我哋做乜嘢會提早咁多嚟機場，又問我地讀乜嘢，跟住聽到一個讀化學一個讀生物化學佢面都青埋，佢又問我地點解會坐商務客位，我哋直接答佢因為 cheap 跟住佢冇嘢講佢又問我哋去以色列做乜嘢我哋話唔係去以色列我哋係想返屋企去香港
。
。
。
。
。
。
個 fd 已經走咗接近三年

留名會員真俊華屌柒我唔揀因航揀以航貪麻煩

咁係以航平咗喎

以色列航空未有因航直飛前，七,八千起錶。

佢唔特價都平過因航，幾吸引喎。

上年坐因航去過
順手去過埋約旦去Petra
啲巴仔好煩 佢地撩你講嘢唔應佢地就得 你一應嘅話佢地就瘭日講唔停
p.s啲女兵個個都好靚

以色列轉機咁識玩

同你講以色列幾咁仆街？
有冇巴妹?
去Petra 好似又要比過關費依樣個樣

因航班機都好撚fullservice 又唔係特別好
你咪搭以色列航空當體驗下囉
佢同一般民航機不同之處係有反導彈系統
啲空姐空少好似之前都係當兵嘅 機師都係
應該會係幾有趣嘅experience
只係要記得早啲去機場

以航唔知係咪會多啲吉位

巴妹/巴仔都有陣怪味 幾靚都無用
佢地好好奇香港係一個點嘅地方 會狂問關於香港嘅嘢

怪味，正呀
佢地分唔分到Hong Kong 同China 架

屌你老母以色列住貴撚到AMS咁,食又貴,仲要難撚食,屌你老味

2017年都係8月份去

飛:
我係坐EL AL嘅
嗰時仲係772,依家應該有789俾你坐
安檢上面其他CHing有講
我嗰時係9點機,6點半左右到機場
由於一個人去ge關係,問多咗好多嘢
佢哋會要求Suitcase唔好上鎖
嗰度講咗差唔多4個字度
佢哋會請你係登機前個零鐘前係閘品做仔細檢查
記得準時
落地入境嗰度都會問好多嘢
有朋友之前陸路入境因為證件上面有伊斯蘭國家簽證,所以搞好耐

住:
由於個人遊同唔想入巴勒斯坦,去咁多日都住係Jerusalem
如果唔介意設施簡陋,要平又近耶路撒冷舊城嘅
可以search下St George Cathedral Guesthouse睇睇價錢
重要係行過幾條街就是舊城ge大馬士革門同電車站
就算唔住都試吓入去睇下個Cathedral
呢個係聖公會係當地ge主教座堂
保留咗一塊巴勒斯坦英國屬地時期嘅政府徽章

食:
盡量唔好係舊城附近買嘢,超貴
要買嘢可以去返新城嗰邊買
食嘢其實係有平ge,但全部都要出返新城嗰邊
我主要都係跟Tripadvisor搵下嘢食
我食過Manou ba shouk,好正,老闆娘曾經係香港住過
Azura係個網都有介紹過,都好似ok平,但營業時間有啲難就
想食貴嘢又好食,The Eucalyptus唔錯

景點:
哭牆,聖殿山,聖墓教堂走唔甩
我係天主教徒,我大部分時間都留係聖墓教堂度
如果係未信ge,我建議你星期五下午4點跟方濟各修士由城北開始行苦路入去教堂
5點跟佢咃行一次Procession行足教堂大部分
之後去哭牆睇猶太人慶祝安息日來臨

但如果想睇多D宗教嘢
可以參與一下共同管理聖墓教堂嘅東正教會同Coptic Church嘅禮儀
或者行去亞美尼亞區ge St James Cathedral 睇亞美尼亞彌撒
非常特別,但你必須要早上7點去到個教堂

另外,城外橄欖山,西乃山ge一系列建築唔好唔去

西岸我淨係去過伯利恆聖誕教堂,基建好簡陋,好多司機努力搵客

如果想行博物館
Yad Vashem一定排第一,嗰度夠你行成日
National Museum我無行,但好似死海文書係保存係度

Tel Aviv其實都值得去一日,睇IDF博物館或者去當地人推介ge Jaffa Beach

最重要一樣嘢
安息日
即星期五日落到星期六日落
全猶太人都唔會工作,只有基督徒同回教徒工作
嗰日行程安排要倍加留意
所以當日只有少數由回教徒營運ge巴士會載客

祝師兄旅途愉快

去個程好多一家大細,會有D嘈

補返張相先

認真考唔考慮深圳海航直飛
凌晨機去,收工上去都得
中午返,海航質素數算一數二,又用大機,最緊要平

Royal Jordanian係香港都有直航，時間都好方便

但我覺坐LY去以色列係去以色列嘅特色嚟
體驗一下號稱全球最安全嘅航空公司係點嚟
諗起嗰時過安檢要搞好耐

巴打分享得好詳盡 thx
去個程早兩個半鐘到機場都Ok?
我上網睇到話去個程都要早四個鐘到
Btw 安息日諗住join day tour, 應該okay

好似同以航差唔多價錢
我見有啲時間甚至以航平幾百蚊
同埋我去香港機場方便好多, 應該唔考慮

我上次3千幾港紙姐喔，同埋以航平果個價錢好似唔包行李，望清楚

預多D時間係安檢度

特別係你返嚟香港個轉,機場係對所有乘客實施安檢ge
但佢機場係好細同唔方便,安檢關卡唔多,搞到好多人會塞係安檢度

BTW當地Bank Leumi係支持銀聯卡

我見八月要5千幾

若果我係想搭火車由特拉維夫去耶路撒冷要幾多錢?
我唔知搭巴士去平啲定係搭火車平啲?

另外佢舊城區附近有冇青年旅舍? 我唔知如果冇嘅話要去返大衛王酒店住要幾多錢。

火車:
Ben Gurion Airport - Jerusalem CBS 17NIS
巴士 405: 16NIS
火車最抵架啦 半個鐘就到JLM

舊城裡面都有青旅 不過舊城撚拖喼唔方便
附近睇下你指咩附近
一兩個輕鐵站之內都有大把
Abraham Hostel/ Post Hostel 個d咪最出名

我睇返佢嗰啲物價都應該比香港貴成倍

另外我想問下佢以色列入面有冇可以畀遊客玩 步槍嘅槍房?
之前我見啲西方媒體報道話佢西岸（ 又稱猶大和撒瑪利亞）入面嘅定居點有類似嘅反恐練靶場畀遊客體驗

可以話同香港「差唔多」既
都有聽過當地人話香港係佢去過唯一貴過TLV既城市
我會話唔抵囉
比如食野黎講 香港都會搵到平野 30蚊一個lunch咁
個邊15NIS真係淨買到一個 falafel pita 架咋

耶路撒冷想食平野既話可以食 Damascus Gate 出面既阿拉伯人區
8 shekel 有 falafel 11shekel 有shawarma
食飯都有經濟之選 30-40NIS到

想再再平d就去同區既麵包舖買0字面包（”bagel”)
搭一盒芝士 （”labne m3 za’atar”)
或者 hummus

其他城市就難d有平野食
Falafel pita 15起跳 配野飲22起跳
Shawarma / Schnitzel 25起跳
食餐飯最平都40NIS

記得睇左menu 價錢先入去食
遊客區好多劏到你一頸血！

車費黎講都少貴
巴士 7nis 一程
輕鐵 6 nis 一程
好多正統猶太人都會逃票 但check得好密

巴打
屎忽痕買左下星期以航去以色列
諗住第一日落機(21號凌晨)就入耶路撒冷
唔好意思,想問下其實以色列既安息日係靜到咩地步
如果安息日去星期五6PM到星期6既6PM
咁即係我仲有半日既時間去遊覽?

睇吓仲有無阿拉伯人開巴士送你去耶路撒冷
無就準備最少300NIS坐的士
基本成個耶路撒冷相比其他日子都會靜
但阿拉伯人會繼續做生意,教堂會開
唔使擔心好大問題,係比較唔方便

以色列出左旅遊書呀，可以去買黎睇睇

咁係咪即係果堆博物館 安息日都唔會開
同埋點解欖橄欖山唔好去既？

你講 officially 出左旅遊車定係閃令令系列

《以色列好好玩－－特拉維夫x耶路撒冷x死海x加利利x內蓋夫x西岸城鎮》
作者：周庭溎(Wilson Chow)
出版社：天峰文化

應該唔係閃令令系列

係唔好唔去，double negative

正 哭牆最正

唔好意思夜得濟眼殘

日出望哭牆好正㗎，嗰太陽由哭牆透出嚟超有Feel
但嗰人最鍾意聖墓教堂

搭單問問可以帶航拍機入境及拍攝嗎？
Thanks

我星期五凌晨落機 係咪應該仆去哭牆睇左先

星期五日頭係仲有正常車離開機場既 可以放心
4-5pm 左右會開始無正常車
得返 shared taxi (“sherut”) 其實即係小巴
67 shekel from Ben Gurion to Jerusalem

至於日落之後同星期六靜到咩地步就要你自己體驗下
耶路撒冷會好d因為阿拉伯人區會繼續開鋪
特拉維夫就真係好少
沙灘多人既地方、酒吧可能有一兩間開

收到 唔該晒巴打
星期四飛我而家先plan
咁我到埗搭火車入左耶路撒冷先 然後搵hostel先

想問多少少 我凌晨到機場，我assume 買sim卡同換錢既鋪頭都未開
有冇邊張sim卡推薦

岩岩上019Mobile 買左sim card了
落機即刻拎 唔該晒巴打先！
而家要諗安息日點安排sosad

安息日
去西岸就無問題
或者海法去拿撒勒交通都仲有

但 星期六訓醒喺耶路撒冷係咪無野做
我望緊有冇咩city tour 可以俾我參與
諗住一落機搞掂d野就9點鍾去大層殺博物館睇到閉館先走

去安姆安拉

另一邊可以去伯利恆、希伯崙。

收到巴打 好多謝你既建議
要慢慢plan下先
我諗緊安息日BOOK個day tour 去睇masada sunrise
4am 出發
再去死海浸下 夜晚先返Jerusalem
屌以色列太多地方想去

去過土耳其再去以色列會唔會要入黑房傾計

唔會啦。

土耳其同以色列有飛機直航架。

飛以色列客機都要經土耳其領空。

去巴勒斯坦係咪好麻煩

只係旅遊同交通資訊比較少
實際上都無麻煩
入巴勒斯坦係就咁入 打開門任入
出返黎以色列個下就要過關
記得帶護照同埋入境個張藍色紙仔

一般載外國人返耶路撒冷既巴士，外國人係唔洗落車過關既，係關口個個站你會見到d巴人全部自動自覺落車，你坐定定就得，會有軍人上車睇passport

但遇著去個個地方無巴士、要搭sherut，
咁就要係關口落車過關，好似返大陸咁，
如果係包車就係行汽車關個邊
一般唔洗落車 但都係視乎關員何指示
但外國人出入係完全無問題
過左關就轉車 / 繼續返酒店既行程就得

同埋以色列既sim card未必work

最後決定今個月出發
瘋狂Join local tour

啱啱以色列返黎
基本上你喺 Jerusalem住 abraham hostel 就好FIT day tour 通常喺果度集合
記得join Masada sunrise trip
Hebron 都可以去

住 tel Aviv 既話 可以搵下一間叫 the spot hostel 新開 做緊優惠 上個月去一晚唔洗兩舊水 有早餐 床有簾俾你休息

巴打真係知我心，正正係住Abraham hostel
巴打你個時有冇Book 定啲tour?
另外我見佢有tour去加沙, 巴打有冇留意過
有啲性趣但又驚危險

應該去 gaza 巴牆望下架咋 唔會入到去
我果陣都係揀左Masada sunrise tour
Hebron Bethlehem 都係自己行
tel Aviv 反而唔洗住 abraham 我建議你揀D近沙灘既 又多D女睇....
你幾時去幾時返 要注意下安息日既運作

安息日join tour 是常識吧
諗住報埋west bank 同埋nazareth 3 day tour

都得呀 睇下你去幾日 總之我覺得 tel Aviv stay 1-2 日喺 town 就夠

巴打覺得耶路撒冷玩幾多日好

睇你對宗教歷史幾有興趣
old city + mount olive 一日
大屠殺博物館 + 以色列博物館一日
行下苦路 tour 又一日
去Hebron + Bethlehem + 死海 其實又可以三日( stay Jerusalem即日來回)

之前收埋左個耶路撒冷必食 list
幾值得參考

苦路同舊城放同一日得啦
有個app叫咩 jerusalem guided tour 咁野
官方架 有得一路聽住講解一路行 download定！

香港機場安檢果陣會唔會要用英文詳細介紹自己背景

佢問咩你答咩就得
唔洗講得多 簡單英文夠做

通常都係問個袋係咪你自己、
有無幫人地帶野、去以色列做乜、有無識既當地人之類既安檢問題

唔係HR interview wor唔洗緊張
唔洗識英文都入到境架

好想去

你搭因航係最簡單

回程睇你好唔好彩

好彩就只同你做問卷，答完就得。

唔好彩就會再招呼，我就好彩冇遇到，啲人話要搞好耐，幾乎上唔切機。

睇你有冇好多假剩去到幾多日
以色列本身景點太多 你要睇定邊d岩自己去
安息日可以考慮Stay耶路撒冷Join Local Tour/搭巴士去伯利恆

我自己預左耶路撒冷2日半因為要去埋約旦同趕返香港考試
星期五: 大屠殺博物館 > Market 市場 > 苦路 > 聖墓教堂 > 錫安山 > 哭牆
星期六: 伯利恆 > 橄欖山日落 > Market 夜生活
星期日: 聖殿山 (只限星期日至四早上 可以之前去哭牆順便睇定開放時間)

後半部分好多講耶路撒冷有咩特別野食 但我對食方面比較豪

我無時間去約旦

我覺得以色列留多幾日去體驗生活文化仲好

我之前留左五日（一日day trip伯利恆），四日full day, 兩個half day

個邊啲hostel 都幾多tour,有得睇日出，city tour, 拜訪ultra orthodox等等 都幾多野玩，我兩年前去 d day tour 平均都係200-300hkd，抵玩架

古城有個walking tour 架好似，有south trail 同north trail，可以Google 下

如果有時間9行都幾好架，Jerusalem基本上都係大直路 好易行，但佢就唔係好commercial, Tel Aviv 會城市啲 (雖然只去左一日)

如果無時間又唔去巴勒斯坦（或者唔係Jerusalem出發去），我諗兩日半夠，去多幾個城市仲好

Abraham正
同埋d tour如果你Jerusalem 出發之後可以跟車去Tel Aviv Abraham
慳番成程

去海法個巴XX公園記得朝早去 想睇全市風景直接去山上大學就得

話說佢有啲tour guide 同你行匀個花園，我個fd之前去左，同我聽到個set 野分別勁大 佢個個講多好多野囉

撞手神啦

大致上Plan 好咗行程
多謝巴絲們嘅comment
Btw 我想問住abraham hostel 嘅各位
你地有冇book 佢地架shuttle taxi

Haifa 係咪一日遊都夠?

夠

諗住最尾個兩三日住Tel aviv
朝早坐火車過去haifa，夜晚再坐火車返tel aviv
係咪都Okay

ok 你 tel Aviv 住邊？
我強烈建議你租架單車 ／ scooter 去海邊走走 之後睇日落

佢特拉維夫個沙灘好似好多攬住m16嘅以色列美女

周街都係持鎗

咁佢哋有冇啲練靶場係for外國人，
我好似見過有個場係直情有埋反恐訓練提供， 而且佢嗰個位置仲係喺西岸定居點嗰度

this ?

我未去過 留名等巴打 report

幾錢？其實我唔知佢咩service黎
不過因為機場去abraham都算好方便
機鐵 17NIS (30 min)
轉耶路撒冷輕鐵 kheil ha-avir 方向, 6NIS
HaDavidka站落車 （5min) 行1分鐘就到 abraham
如果佢架shuttle太貴 可以考慮自己搭車
當然啦 佢door-to-door都係極之方便既

Btw 預祝你旅途愉快
影多d相 有機會既話出份包膠
想睇貓

yes, that one

舊城區勁多貓

架shuttle要75 nis

tel aviv 未 book 呀

今個星期日出發

have fun !!
溫馨提示 以色列返香港唔會 check liquid 如果你 backpack都可以帶走返香港
然後以色列有隻好獨特既酒叫Tubi 60

shot 黎 一試難忘
建議去以色列既巴打都試下

btw 以色列有個護膚品牌 - ahava, 係國家認證既brand 容許ahava由死海提鍊礦物質
呢隻brand出名好用 喺以色列買 價錢大概係歐洲／美國／香港既6折左右
如果身邊屋企人／囡囡有濕疹等問題 可以大量掃cream 同mask
我買左set cream 俾囡囡 佢無再出濕疹了

利申 非打手 真係好好用

btw 死海泥係真心work
我本身都唔信 但敷完皮膚係明顯好左
好癲

4000 機票 是咪和理價錢

直航非常合理
你買邊間有4千咁平

唔是直航
打算可能下年年頭去
但會唔會太凍

5－10度囉
我會寧願俾多1千蚊搭直航
長途機 太精神訓唔著會好痛苦
btw 以色列航空機上睇戲有機會無英文字幕 得希伯來文

好彩既話耶路撒冷會落雪
耶路撒冷同北部都係濕凍 甘過香港

Tel Aviv / Eilat / Negev 個d就正常凍
有太陽出既話d人都係照游水

巴勒斯坦 是咪得伯利恆 東耶路撒冷個d先可以自己去

加沙個d是咪 C區去唔到

不是唷 Ramallah Nablus Hebron 個d都可以自己去

加沙就難講
因為個border control同west bank唔一樣
無乜聽過遊客入加沙
而且真係好危險 佢地射好多飛彈
跟住以色列會十倍奉還

時間有限既話 Ramallah Nablus Hebron去一個就得
伯利恆有得睇下d graffiti

想去巴勒斯坦感受下
利申 反以

咁去 Bethlehem 睇圍牆/難民營
再去 Hebron 睇 h1/h2
咁你反以既情緒應該會再提高

想感受巴勒斯坦既威脅 就可以去 Sderot
(全以色列最多 bomb shelter 既城市）

記得在巴勒斯坦地區，只用約旦錢，唔好用以幣。

oh thanksssss

謝啊

點解？

利申因航，六千幾

今晚搭因航出發，帶咗個細gip，係咪最好唔好鎖

呢個真係唔清楚 或者你問機場地勤好d
我覺得鎖喼應該無問題
我個陣飛ETH都係鎖左（驚比人爆喼）
以色列個邊有d太空x-ray機好似好勁咁
會scan哂你地d喼 唔洗打開
直至有地勤保安/職員要求先會同你打開檢查

照鎖啦

唔該兩位巴打

記得試 tubi 60 同埋買 Ahava
有位幫我運多支 重酬

去伊朗啦

到埗
唔知做咩atm拎唔到錢
好彩帶咗少少美金

有無開外遊提款呀？
銀聯卡係 Bank Leumi 得可以㩒咋
或者用街邊黃色既細機
銀行本身無waive手續費既話兩樣收費都係9-14 shekel

「黃色細機」

喺機場都拎唔到?
機場應該有銀聯機。
同埋唔洗擔心 9成鋪頭都可以俾你比credit card

題外話departure 買免稅品都可以比美金 匯率仲好準 無乜點食差價

幾年前個機場係冇銀聯冇Bank Leumi,
機場出到去tel aviv or Jerusalem就有Bank Leumi 可以銀聯禁錢

利申去過個度exchange係個度開過Leumi Bank Account

我玩完土耳耳直飛過去 過關咩事都冇 去左6日 其中有2日join tour去約旦 個border fee好貴 去完感想係乜撚野都好撚貴 不過幾值得去 unless你唔鍾意歷史野

個border fee 真係太貴 本身都諗過去
最後決定專心玩以色列

唔撚係掛因航都畀唔起
巴打你去亞洲算啦

最後搭咗因航
講真因航算高級野架啦

今日啱啱搭完

去以色列？

曼谷翻香港
啲空姐依然豬到不得了

有時有d機真係會無原因地攞唔到錢 好撚煩架
試過搵部得既ATM搵左幾個鐘！
耶路撒冷市中心 Yafo Centre 附近
King George St. / Ben Yehuda St. 有間大既bank leumi
呢間通常都得 如果你去到耶路撒冷無錢就試下去呢到㩒

我銀聯visa都有，都唔知做咩會咁
不過好似周圍都用到卡，是撚但

正解!

都係既 以色列入面都ok ge
但巴勒斯坦就唔得啦！
JLM舊城都唔一定得！
如果去呢d地方消費最好袋定少少傍身！

唱定幾百蚊旁身囉
真係唔需要喺舊城買野貴 旅遊區

Agger 水份超高
睇下影下相就算
但舊城有間傳說中既green door pizza
都幾特別可以試下既

仲有500幾蚊，應該夠

係機場唱咗百幾蚊美金

JLM 係食野貴巴打住邊

abraham hostel
頭先係market 食，食啲屎都洗咗成舊水港紙

食左咩？
jahnun bar 同埋 fish n chips 都ok ga wor
隔離有間賣果汁既有杯野叫 gat juice
歐美係禁賣的 可以試下
美食區係車站同market之間個條街(azura個道
但間間都好貴！

去market試下D Israel craft beer 同埋土耳其咖啡都幾好飲
你張 bar free drink 記得用
記得試個 tubi 60
同埋記得朝早出去前食佢個早餐好抵

巴打鐘意My Little Airport?

我上次aeroflot, 順便玩一日莫斯科

食咗個沙律加杯野飲
埋單成5x 以色列紙

我年頭去過, 食嘅想平可以係街邊食kebab, 30-40NIS, 有D 連野飲, 自己煮未必有著數, 因為佢D超市都唔平
住方面我住過TLV, 耶路撒冷, Ein Gedi 同埋 Mitzpe Ramon, hostel 平均200hkd 一晚, 環境唔錯
去West Bank 係 Damascus Gate 搭D 藍白巴士, 上車前問下佢 Bethlehem inside?, 佢答yes 就上得車, 佢有一架淨係去到checkpoint, 一架會再行入D。想去 Bethlehem 周邊就包的士, 自己係街度搵架的士慢慢講價, 但留意 West Bank 電話 signal 幾差, 好多地方收唔到。
想知其他城市/租車自駕我可以再講

食真係貴到仆街

唯一平係生果，生果真係平。

西岸啲嘢平啲。

麥當勞真係清泉嚟，佢個價錢喺出面會食唔飽，但係佢就一定飽。

都要八十幾蚊港紙

八十幾蚊港紙，出面你邊食得飽，俾多DOUBLE 就得。

點解咁多頁都無人教要去到買以色列八達窿？？？

Rav-Kav: Israel's Travel Card
以色列的乘車儲值卡 (類似香港的八達通)，不過只可以坐車用，大部份巴士、輕便鐵路及城際長途巴士都適用。

好處：
1. 增值時有八折優惠，最低消費增值 30.0元，會贈送多7.5元，總增值額有37.5元，另外還可以選擇更高的增值額，如果你坐一程長途巴士就有機會可以用到超過30元。
2. 90分鐘內轉乘其他巴士免費。(適用於城際巴士轉市內巴士)
3. 省卻買車票時間，輕便鐵路及部份巴士不設車上售票，必須在車站的自助售票機購買才可乘車。
4. 除了可以單次乘車外，還可以用來購買 1 Day, 7 Days, 1 Month PASS，在指地日期內在指定地區任意乘車。(應該就沒有全國，只有該城市及附近地區)

購買方法：
有分個人卡 (Personal Rav Kav Car) 或不記名的普通卡 (Anonymous Rav Kav Card)。

個人卡是免費，但必須在指定地點才可以辦理，會附有相片及你名字的希伯來文併音。(相片是即場替你拍攝，不用自備)

不記名卡需要付5元以幣 (₪)，但你增值一次便回本，我就沒有購買過，但她網站說可以跟巴士上的司機購買。(應該指 Egged的巴士)

Egged的巴士綠色車身有以下LOGO

個人卡的辦理點 Rav Kav service points：(大部份城市的中央車站都會有，耶路撒冷更有多個辦理點)

此卡不適用於巴勒斯坦地區的巴士路線，包括耶路撒冷到伯利恆及拉姆安拉 (Ramallah)。

少少分享

食黎講 係街上面最容易搵到而又平既野食
只有 falafel 同 shawarma
通常你唔講明呢 佢只會比Pita包比你
但係其實加少少錢可以轉 lafa (薄餅）或者 baguette 🥖
23-40 shekel左右 遊客區會貴到50shek
50shek就唔洗幫襯佢啦 呃遊客錢（部分城市除外）
咁就會得到一個卷餅/法包 當晚餐其實夠！
部分店鋪仲會有 plate 揀
你就會得到分開上既肉同沙律 少部分會有飯跟

有d同類型既鋪頭係專賣schnitzel
吉列雞扒 老實講都好大份 會貴d40-50shekel

耶路撒冷既話最平一定係 Damascus Gate
唔好行入舊城 係出面個街市 已經有幾間阿拉伯餐廳
行入幾條街會再多d唔同既野食
50 shekel 有半隻燒雞、跟飯跟湯跟沙律跟Pita
飽到嘔

至於hummus餐廳 都係貴架啦
50shek分分鐘得一碟hummus 三粒falafel 三塊pita
食包緊係飽啦 不過可能會覺得好唔抵

如果你行入d小區 不時都有兩餸飯既餐廳
斷斤計 不過都唔平 50shek+

所以最好搵定個城市有咩cheap eats
因為當地人都要捐窿捐隙搵平野食

如果要易搵 就big apple pizza 或者以色列 subway （唔知叫 25 乜柒）或者 cofix 啦
平平地就有個三文治

但m記連芝士漢堡都無 not kosher

可能太基本
基本上張卡機場都有部機俾你買

去到仲食呢啲？

揀啲 signature 包先正喎。

上次食左佢環球系列個四川乜柒包
不過都普通啦 唔算特別好味
試下佢d promo都可以既

唔覺意搵到間中餐，個老細識廣東話

果間麵檔?

係

喺大街斜路果間麻
行過mall幾次都無入
聽講...麻麻

搭過，係麻煩D，不過對於香港人呢D從未係以色列搞過事既人，其實唔會好麻煩，但用既時間肯定係耐D

千幾銀我覺得坐因航較好

食得落嘅

返香港？

即日來回Jerusalem

點解咁chur

其實喺Tel Aviv exchange緊

火車幾錢？TLV-JLM
未搭過

買咗32.5 ILS嘅一日票

ברוכים הבאים לירושלים
會去邊度玩？

TAU?

咁updated

柒撚咗，以為one day pass 可以用張八達通入面啲錢買，原來唔得
今次應該會用剩好多錢

咁你上車用八達通比就算啦
又等登另外買張one day pass?

上晝去haifa下晝去akko, 張pass 要40蚊
而唔用pass 車費貴起馬貴70蚊
本身張卡都唔夠錢比哂咁多程車，起馬要增多30蚊
換言之我依家另外比錢買pass 其實都係洗多10蚊
咁不如買pass,留返張有錢嘅卡 睇下益唔益到人都好

去完haifa喇? 天氣好唔好
相呢屌你?

萬里無雲

聽日返香港
希望出境安檢唔會搞太耐
入境個陣個海關都係是鳩但問兩句留幾多日，黎做咩，連會去邊都冇問
然後就走得，我本passport 有印尼章都冇特別問
不過個gip一定比人開過，本身個gip 外面扣咗個鎖
落機之後拎gip 個陣發現個鎖不翼而飛
打開個gip啲野亂撚哂，但冇唔見野
我去同個海關講佢都剩係叫我go

出境見保安好快 10分鍾搞掂
但安檢就乜都要拎出黎
以色列出境唔care你帶幾多ml既液體 所以唔洗特登飲晒支水
但記住國際線係T3 去到機場唔好on99再搭shuttle 去T1
入到去買ahava

My friend Aiko has been there. She said it was awesome. However if you ask me if Australia 🇦🇺 is a great place to go for your holidays, I wouldn’t bet on it.

你預早幾多去呀？
官方建議3個鐘前到terminal
你記得大堂個度已經要排一個安檢
入禁區前又會有另一個

Btw 不如講下以色列同你想像中有無落差？

大堂果個好簡單 傾兩句 見你黃種人唔多理你
淨係叫你記得唔好俾人搞你D行季
禁區前果個煩d

大堂個個好緊要架 會派張 barcode 比你
知道自己有幾危險

但normal user 唔清楚咩色=危險架麻

睇冧把 猶太人會有1-2字頭
Solo Traveller 通常係5字頭
Arabs... 你懂的 6字

6年前自己單拖12月去左兩個星期
聖誕節在伯利衡渡過

長知識了
返去搵下有冇keep barcode先

btw 喺邊搵返黎

google “Israel airport barcode system”
官方無講既不過 rumours has it

利申5字頭

除咗伯利恆，巴勒斯坦好似支那咁

btw 有張用剩咗幾十蚊嘅交通卡
身邊又冇朋友想去以色列
所以我決定送張卡出去回饋下連登
巴打們黎緊會去以色列又有興趣嘅話可以留個tg
順路嘅話可以比你

出境預早啲入去呀！我果陣就係太老定 要跑入gate

琴日1440 起飛，11點去到，搞哂安檢入到禁區都around 1245
n年前去過兩日印尼都比人問到傻
又問我同咩人去，我話同fd 去啦
跟住佢就問我我個fd叫咩名，係咪香港人，又問我點識我個fd
關你撚事咩

我係香港出發 以色列航空 佢直頭分開問我同我男朋友 一齊左幾耐 幾耐見一次。。。都幾癲

仲detailed 過見家長
佢仲問咗好多我覺得好私人嘅問題
係香港同邊個住
返咩工，公司叫咩名，可唔可以講下平日返工會做啲咩
簡單講咗少少自己份工做咩之後
佢仲問咗幾個follow up questions
好似見緊工咁

你嗰名
嚟緊去ams坐夜機

周圍都係老翻H&M
平過真係平好多！買支野飲係 10 NIS 同3NIS既分別

每年平安夜都會有步行去伯利恆既活動！

same 不段問我返工做D咩
我之後俾埋自己張卡片佢 叫佢你有問題打上黎啦

過兩個禮拜出發

夜機巴個張Rav Kav可以考慮讓出喎
（唔打算留念既話）

想去

要唔要 sim card

巴打用邊隻？

019 mobile 你可以上網買 落機喺 counter 拎
counter 7/24 ( 好似安息日例外)

你係咪有多？我比返錢你，我落機撞正安息日

冇去過ams

仲有star & bucks 同starbanks

之前聽人講sim card出市區買仲平
利申用019，都唔算貴

市區：
40蚊卡錢+60蚊一個月20GB LTE

咁你安排定交通喎
Shabbat 真係...

我短期內都唔會再去以色列
有需要咪寄俾你
你 check 清楚係咪安息日真係唔開先

的士 ftw

我上網睇話安息日個機場得勁少鋪頭開，所以我都唔太清楚，本身諗住去鴨記買家張sim卡

參考下，019 安息日應該唔開

以色列有冇共享單車?

睇城市
單車 Tel Aviv 有 jlm印象中好似無
Scooter 就 TLV 同 JLM 都有
Lime 係其中一個牌子

scooter 好貴

自遊行好似窄d喎, 同埋八月係夏天, 熱到仆街。我春天去有一日成40度。去嗰時安檢係有d煩。4個鐘保守d好。記住唔好話有去中東國家, 記清楚要去既地名同酒店名。

已經去完，熱到痴撚咗線
其實香港都熱
但啲太陽冇咁猛

tel aviv 好似好多人揸滑板車

其實係幾方便 以色列d地方咁細
唔洗徙錢搭車同埋最緊要shabbat有得周圍去！

係耶路撒冷一定都好想整返架玩下
由山頂真踩落山
不過原來呢d車仔無乜力 上返山好撚慢
要 tel aviv 呢d平地先玩得開心

I’ve been to Israel 🇮🇱 I found their culture very different to ours. We enjoy yum cha whereas they enjoy drinking beer 🍻 and watching football at bars soaking up the atmosphere.

以色列航空好穩陣既，導彈都射唔落

搵返張sim 卡了

張sim卡可以寄俾你
但點recharge你要自己搞
同埋我唔清楚expire左未
巴打留tg？

穩就穩 但架機都幾污糟唔知係文化問題定係該班次係咁
可能坐我身邊d 猶太人衛生麻麻 所以我覺得好污糟都未定

Seriously did you translate everything to post here? lol every rabbit posts of yours seem very google translatey lol

Tg傾

咁講返轉頭除咗，西岸嗰個練靶場之外， 佢仲有冇其他地方係有練靶場for外國人?

我忽然之間想過去嗰邊學正宗krav maga

想問下有無唔好既經歷？例如見你黃種人笑你，係唔係都當你係china

巴勒斯坦人好nice架 好歡迎人黎旅遊
佢地見到華人 白人開心到不得了
（只限伯利恆以外既城市）
伯利恆都係水魚多
通常都會扮識Hong Kong 其實唔知佢exactly係邊
有時候你都焗住解釋佢係中國下面

解釋埋 Hong Kong is not China
佢地點會唔明香港人既處境

我覺得中東人平易近人過南美人
係死海見到一班哥倫比亞人對住我做細眼姿勢